HKU MBBS MMI討論區

下星期in 好撚緊張
有無清都係下星期in 交流下
啲9up題好似都無得點prep
而家剩係prep左啲medical ethics同時事

推

放兩條問題討論吓？
1. 點睇肥胖稅(Health Policy)
2. 做醫生有咩其他工嘅人無嘅distinctive quality

Push

Hi好耐冇見
記得我嗎？

上年你開po，今年又開，應該好有經驗啦

1. 肥胖稅似係對肥人既懲罰多過係一個幫助社會進步既政策 肥人未必一定佔用多啲社會資源 收肥胖稅完全唔合理都唔公平 再解釋下肥唔係一定係不良生活習慣引起 再講下收肥人稅點樣唔可行 例如啲做尖奶粉佬 夏天瘦冬天肥 仲有啲係代謝病 點定條cut off收稅 果啲

2. 我之前做科研既 我會講下科研剩係對啲冷冰冰既實驗結果而無咩同人既interaction 但醫生會係有血有肉啲 既要有科學家細心求證既精神 對待病人又要係有同理心同耐性 果啲

Btw 其實mmi個 format係點幾多個 stations同幾多分鐘 好似年年都唔同
Ching 都係 non ju?

記得最近好嗎

上年無得in 問完人都係得個桔

我唔係諗住考medic, 我入嚟放低條問題啫

純緒討論吓

見你推左兩下 以為你同我一樣都係心急人上

香港冇一個人過得好啦
最近仲有冇抽我曼水啊

推

不如我再放兩條問題上嚟討論吓?
1. 病人有愛滋，你係佢醫生，佢叫你唔好同佢老婆講，你會如何抉擇？
(Patient privacy and bioethics)

2. 勤力vs有遠見，邊樣對成功緊要d？

我連波都少睇了
有時早場有心機先睇下

你啲問題我好似係另一個post睇過

係 啲問題係一樣

MMI係純粹測試你係唔係正常人
講到尾都係分數行先

老實講真係唔洗prep, 佢d問題真係可以同med完全無關係(例如比副抽象畫你睇問你見到d咩),真心完全靠common sense同吹水能力,同埋都係果句,身為眼中得成績既香港人基本上你meet到requirement就一定有offer,除非你mmi真係爆到7彩.

利申y1

其實係咪有得in就等於夠分
識幾個in左都入唔到 佢地又話mmi果時正正常常咁
Anyway thanks Ching

Ching明白了

interview 應該就差幾分,佢覺得你仲有機考到佢要果個分既話都會in你，但通常呢班就interview表現要較好先有offer。因為學校出offer有名額，所以應該都會出offer比d學校覺得會大機會d meet到requirement 既人先，換句話由高分向低分派。(我果年學校9個人報，4人夠分，5人差少少，全都有interview,最尾夠分入哂，5人中就收左兩個）

即係我第一批有得in應該係比較高分果啲？
又學到野

d time slot就應該唔係跟你個分，簡單黎講佢一年假設會出300個conditional offer, 而果年既requirement係36既話，學校就可能請哂d予計有34以上既人interview, 跟住無炸到mmi果d學校就開始出offer,由高分向下出,出哂38就到37,跟住36直到300個名額出哂，比如出完36都仲有20個位，而35分既人有50個，佢咪搵in得最好果20個比offer,所以其實好睇你果年d人既分，如果整體人數既成績無以往咁好，可能派到34，33都仲有，但有d比較competitive d既年份既時候，可能到37就派哂

咁如果你係non jupas eg degree holder 唔會有conditional offer 得firm offer 出offer 次序係點？

明白

低過36唔會收啦
Gay標唔會做爛市架
佢一定會撥淨低嘅學額比Non-ju

呢個就唔太清楚，我諗呢到佢地就應該睇重cv+interview,我只可以答你offer holder真無咩人都有，有人bio phd，有人ic, ucl biomed ug, 有人 LLB grad,所以我諗只可以答你佢應該唔會有特別傾向話收邊類人先(當然你個degree係同med有關既當然好d啦)

呢個真明明往年ib 43up先收+每年收around 20 degree holder, 今年叩門叩左成堆ib 42+收左60個degree holder

好似係少左人揀hku 可能唔想拉低jupus個分

上年炒左mmi 路過

但最後入唔入到

入唔到

巴打jupas/non jupas ?

Jupas

去左邊科

會自爆

咁算啦 祝你幸福

夠36分？

上年摺紙到而家都唔知jm9

會唔會再試 入到為止

有師兄一路報到博士畢業先入到

差小小

不了 唔太鐘意醫療

唔一定😓
基本上所有成績正正常常嘅都有in

Thanks

唔使太驚 MMI 真係好hea

屌你我想知你最後講左乜

屌，上年個mmi明明係要摺個心出黎，唔知點解我個fd會摺左個胃出黎，然後就沒有然後

真係因為咁入唔到？

唔清楚，總知最尾無offer，不過佢本身都諗住去英國所以無乜所謂，不過真係笑撚死

我叫個interviewer repeat左三四次都唔識摺

乜原來係心離，我果陣褶左個五邊形出離都唔知點鳩up好

好彩我摺到
不過讀med真係好悶

Preclinical狂背biochem physi果啲？

So far iasm唔算多嘢背，不過好雜亂
Biochem physio micbio所有嘢炒埋一碟

所以死因應該係唔夠分啦
MMI真心唔撚使理

Non jupas無咩分數俾我參考

推

如果問你政治立場你會點答？

唔識答 放棄

點解上年無得in 今年有？因為時代革命趕走晒d 支那豬同醫二代？

我覺得呢個機會頗大
我上年同今年唯一既分別就係 我上年仲係碩士yr2 今年報果時係畢左業

有冇人仲未收到interview通知

好多人都未有 我同一班non jupas既local applicant有個group 有興趣可以留個tg交流下再決定入唔入

有冇人有開jupas 嘅group？

我識果啲都係non jupas

喂Ching我一禁入去發現我地上星期先傾完

第二條我上年遇到

咁你點答？

師兄下星期幾in?

4

想問下宜家mmi個format係點？
利申唔洗考 只係好奇想知下

6 stations
每個2分鐘準備 4分鐘講
1條廣東話 5條英文

好似幾難咁 加油

點考都唔識架啦
靠9up力頂住

Ching係second chance咁入定第一個degree?

其實我唔係好知2nd chance係點
毅行醫路好似係近呢幾年先有
但好似一直都有人係2nd degree入 唔係近幾年既事
Btw我係2nd degree

毅行醫路英文係second chance呀 我知不嬲都有但近呢幾年好似hku推呢樣野推得幾勁咁

好似推得好勁
但收人從來無準則
結果只係一個用黎操控dse收分既工具
Dse太少applicants夠36分咪收多啲2nd chance
反之亦然
Btw ching而家讀緊？

希望有機會做你師弟
有無mmi tips

Kong u死都要keep住個收生分數

咁講好似好仆街
但益左啲non jupas(雖然我知未必益到我

大師兄

有啲野都要講運嘅 佢地每年收生收唔同proportion都係運氣嘅一種

唔好咁講 連登大把師兄師姐

諗起早幾個禮拜係波台見到有人嘈交掟左張mbbs sid出黎

有無個post 想去食下花生

真係有

仲有個厹巴都係成日玩波台

係medic嘅？

Yes 都幾出名 校園台

各位chings
MMI加油 希望9月見
未有interview既都祝你地放完榜後有得in

ching都要加油 我星期五in

大家都加油

你地有tg grp?

有個whatsapp group for non jupas applicants
可以tg同我傾傾再決定入唔入呀

ching幾點in,我果日係帶隊仔

9點9
ching係全日都會係果到?

咁早

我正係負責4半到6半，ching加油

in完可以番工

多謝ching

我返qm
In完過條橋就返得工
我老細話唔好曬左一日假 反正都返左黎

In完
除左黎青龍果條 其他都ok

南野托實！！！！！！！！！！！

今年有
唔知係咪上年太多人摺唔到
今年果個好易
摺左間屋出黎
再問我間屋同medicine有咩關係
真心好易答

祝你成功

摺正方形紙？可唔可以講下係乜嘢

佢會比將紙你，你跟佢instruction一步一步去摺，冇人知會摺咩，摺完再問你問題。

我係摺左間屋出黎
然後問我間屋同medicine有咩關係
都唔算難

黎青龍有份in 學生？
咁資深都肯幫手in 真係唔話得

有呀
但佢有啲惡咁好似好唔滿意我
不過我都覺得佢個station係講得差啲

Individual摺完問問題？定係一grp人分別自己摺完再grp discussion?

你黃定藍？

mmi冇group discussion

我熱

我老美

有冇巴打收到 hku 個email同你哋講interview 成績？
各位in 成點？

我in得ok
6個站有4個站都叫對答如流
有2個站唔太順暢
Non jupas好似唔會有mmi成績
Ching係dse applicant?

conditional offer 36/42
利申 jupas

我喺度諗緊如果佢超賣勁多咁點

唔係今年改計分咩 仲36

佢email 係寫新計分制下要42
轉換返即係6科5*，36分

正常應該唔會超賣

推 大家有無收到消息

想知大家有無收到任何email/call?

打左去問
2月尾會有結果

其實唔得嘅話 會唔會都有通知

要等到9月第一個星期
Ching non jupas?

係丫 non ju.
哩排真係好擔心

Jupas唔使咁著緊啦，因為夠分就收，唔夠就唔收，Interview唔使理

Non-ju就自己睇路 近年Non-ju質素有啲參差，唔排除會收少啲Degree Holder

你in左未
我打左去問 佢話未開始派 2月尾先派

Ching係mbbs?

聖誕節前已經 interview 完
驚足兩個月都黎
non ju 都係二月尾派？

Ching 咩background
Degree holder定IB/GCEAL
Non ju係2月尾
中學生會最快 然後再派degree holder

同問好驚要驚到六月等埋ib果班放榜
呢排開始瞓唔著
市道咁差 有offer就唔洗煩揾工啦

巴打介唔介意講下ug讀咩

三大Business
當年攞哂conditional offer差一分

Hku出緊conditional offer了
祝你成功！

Worst case係8月尾先知結果
識人九月第一個星期先收到offer

因為出緊offer
Ching係final yr/degree holder定係IB/gceal

推爆佢！
出緊offer！

聽到medic打黎你咪個心都離一離

睇到有email都會心跳加速
一日加速幾十次

degree holder ah
哩個星期好似特別難熬 尋日又白果

一日check幾百次email
你ug讀咩

?

幾時出offer

而家只可以每日入黎呢度睇有無人有消息

暫時既消息
1. 有final yr local收到conditional offer
2. 有IB學生收到conditional offer
3. 有AL學生收到conditional offer

Final yr果個收到係幾時既事

唔知
快手啦hku
一二一二隻腳

岩岩果個星期日（佢真係話星期日收到

巴打識咁多人既
果陣我記得佢講final yr應該係直接岀firm offer所以會比中學生遲
咁佢個condition係要gpa幾多定first hon?

唔係識人
我係the student room度見到咋
你search the student room Medicine2020會有個post係2020 hku/cu application
我識人上年拎offer，俾佢個offer係2nd up
但佢個gpa基本上一定first Hon

唔該巴打
我而家都係predict first hon要穩守

咩科
好似biochem biomed係有利啲

非醫療科
Dse果陣已經有報medic

Good luck!希望做到同學

大家咁話希望九月見到你

多口問句
大家通常係咪報親都報曬兩間？
定還是有人mbbs is the only option?

我係報哂兩間

有final yr手足收到conditional offer了

有degree holder收到firm offer了

人生已完

恭喜
我仲未收到
你firm offer定conditional

咩major
Firm offer定conditional

Hello 我有興趣啊 可以點入

又是無offer的一天

嗚呀

各位degree holder近排好嗎

推
有無人仲等緊offer

Oh my offer god